<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essays on Console.makeHappy(_1ming)</title>
    <link>https://shenyiming.life/categories/essays/</link>
    <description>Recent content in Essays on Console.makeHappy(_1ming)</description>
    <image>
      <url>https://shenyiming.life/android-chrome-512x512.png</url>
      <link>https://shenyiming.life/android-chrome-512x512.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenyiming.life/categories/essays/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>域名选择：有哪些很酷的域名？</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/domain_choice/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/domain_choice/</guid>
      <description>前言 很久很久以前就对域名非常感兴趣，也间歇性的关注过顶级域名的价格变化，以很低的价格注册过一些首年折扣的廉价域名，如ilufreedom.pw yiming.space 和现在的shenyiming.life
我也访问过很多非常有意思的域名，故于此分享给大家，并提供一点我在选择域名时的思考和个人刻板印象。
注意事项 1. 域名服务商  GoDaddy
Gandi
腾讯云(DNSPod)
阿里云(万网)
 大陆建站首推腾讯云和阿里云，我的域名是在腾讯云上购买的，实名认证（域名备案）速度快，可以一键申请配置免费SSL证书。大众域名价格要比GoDaddy低，首年折扣力度大，如果云服务器也是腾讯云的话联动会更加方便。
小众域名和.io域名国内服务商暂不提供注册，可在GoDaddy和Gandi等国外服务商申请。我曾在Gandi上注册过域名，注册还送邮箱服务器，可惜国内速度较慢，发出的邮件也会被归入垃圾邮件……实用性较差，但是酷啊。
GoDaddy和Gandi都支持支付宝支付，前提是不要挂代理。
2. 一步到位 很多域名在前期的推广阶段都有首年折扣的优惠，力度很大，几近白嫖，然而这种情况往往第二年续费价格十分高昂，如有长期建站的打算应尽可能避免或做好预算，毕竟域名的更换可不仅仅是重新dns解析那么简单，还涉及到重新优化seo和推广的问题。
最好还是在选域名阶段多多费心，尽量一步到位。
3. 选择能在大陆备案的域名 自18年后只有通过工信部认证的域名才可进行备案，倘若购买国内云服务器/vps/虚拟空间建站是必须要备案的，也就是通常展示在网站footer的京ICP备2022xxxxxx号和京公网安备xxxxx号字样。
若选择香港或国外服务器建站则无需备案也无法备案。
腾讯云和阿里云开放注册的域名都可以在国内备案。
4. 如无必要，避免溢价域名 常见顶级域名注册人数非常多，再加上域名资源的独占性，具有特定含义的和长度较短的域名在域名服务商那里已被标注或者被域名拍卖商抢注挂靠，会加价卖出，甚至域名服务商标注的价格只是协商谈判费……
至于确有用途却被占用的域名，可以通过增添数字、下划线的方式修改（废话），也可使用域名hack，用二级或者三级域名拼出网站名称，如goo.gl zhi.hu youtu.be 等。
域名选择 中规中矩：选.com .org .net与.cn总不会错  .com是互联网之DNS上的一个顶级域（TLD）。它的名称源自英文单词“commercial”，表明由商业组织注册此域名的原始意图。然而，随着.com、.org及.net开放无限制注册，这个差别已不复存在。
  .cn为中华人民共和国的顶级域域名（ccTLD）。在中国大陆，.cn域名由中华人民共和国工业和信息化部管理。.cn域名注册的管理机构为中国互联网络信息中心（CNNIC）。和其他国家一样，实际的注册是通过商业的域名注册服务机构。Neulevel已经和CNNIC合作，在中国大陆之外进行商业的.cn域名注册服务。
 我们谈到“一个网址”，首先想到的一定是www和.com，未注册的.com域名的价格也没有想象的那么贵，因此该域名以及是建设公司、机构或平台类网站的不二之选，中规中矩。
若.com域名被占用也可退而求其次，选择功能相近的.cn域名，然而.cn域名用作大企业的主站有点小家子气，用作小企业的主站略显不够上进，用作个人博客又有一点小题大做，还有种我倒，你也网上冲浪 老气的感觉，地位尴尬。
最Geek与互联网： .io  在计算机科学领域，“IO”常被作为“I/O”（输入/输出；Input/Output）的缩写，这使得.io域名很适合与技术相关的服务。因此该顶级域也十分受初创公司和IT公司欢迎，经常被开源项目、API（如put.io API和pen.io API）和在线服务使用
 近年非常流行，也是我个人最喜欢的域名，我们可以用gh-pages白嫖github的三级域名.github.io。
围绕该域名后缀也发展出了一大批基于网页浏览器的io类线上游戏，如Agar.io(原版球球大作战)、Slither.io(原版贪吃蛇大作战)、Paper.io等等。
由.io域名含义中包含的客户端与服务端之间的交互意义决定了，.io几乎可以驾驭各种建站需求，访问网站本身就是一个I/O过程。
It works！.sh .run  .sh（源自圣赫勒拿、阿森松和特里斯坦-达库尼亚的英文：British Overseas Territory of Saint Helena）为英国海外属地圣赫勒拿在互联网域名系统中拥有的国家及地区顶级域
 Unix的shell脚本的扩展名正是*.sh，该域名简直是做UNIX开发的不二之选。
我在macOS上安装hugo时，用到了Homebrew这一包管理系统，其官方网站正是brew.sh，看到这一域名时佩服的五体投地，试着访问了test.sh,果真被人注册，还温暖的提示：It works! ，这句话一定是所有开发者头晕眼花的折腾半天运行脚本最想得到的反馈吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>⛴逆水行舟，不进则退</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/%E9%80%86%E6%B0%B4%E8%A1%8C%E8%88%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/%E9%80%86%E6%B0%B4%E8%A1%8C%E8%88%9F/</guid>
      <description>大年初二，给大伙拜个晚年，虎虎生威。
晚上和许久未曾联系的高中同学聊了几句，他和我学了相同的专业。他问了我建站方面的问题，域名解析服务器搭建皆已完成，问起情况也都对答入流。我自诩捣鼓web前后端方面的东西很早，在我们还未进入高中一轮复习的时候我就用国外vps+lnmp成功搭好了第一个wordpress网站，而当时的他并未踏足这个领域些许。我确信大学的科班是不会这么早教这些东西的，看来我们没有什么不同，面向搜索引擎式的学习都能进步飞快，自己所谓的comfort zone 也能很快被被人所涉猎掌握。他能学会我在高中时了解的东西，可我现在还能弥补高中时留下的坑吗？我这种打个信息差的拆东墙补西墙式学习，并没有让现在的自己立于任何不败之地，反而更有可能躺在自己所谓的舒适圈里混吃等死。
刚刚在日常搜索hugo问题时再次访问了各种大佬的博客，我最喜欢的是点开他们的about页面浏览他们的概括好的前半程。他们有的是还在读高三的学生却已经把前端html/css玩的十分溜道，我认识的同龄人中最聪明的也不及他的高度（在这方面），更多的是已经在BAT大厂上班的职工，并非出自什么名校，写出自己大学的也有双非一本和末流211，其中却有人早在在校时就编写无数APP，拿到一个学校的电费API接口就能用一上午写出带ui的跨平台查询程序甚至维护至今造福后人。
我在我自以为擅长的领域都已被全面碾压，21岁时就已经进入了中年危机，不愧是满头白发呀。
现在的学习能力在我整个人生中应该也算高点，却已有学海无涯永无止境之感，到40岁后是否还有任何精力去踏足未知的领域呢？这是个未知数，也是个定数。
还是那句话，趁年轻，抓紧时间搞搞吧，我再不安分的内心恐怕也会让岁月彻底磨平。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>积重难返</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/%E8%A3%85%E6%9C%BA%E5%90%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/%E8%A3%85%E6%9C%BA%E5%90%A7/</guid>
      <description>更换机箱-更换电脑 上图是我组装过的第六台电脑，是一台ITX，也是真正属于我的第一台电脑。
这是一个空间利用率极高的A4机箱，对于2020年浮躁的我来说，能塞好点亮，就是任务完成，并未作长远考虑，这对于后来一年两次往返2000km+的两地的我和以性价比高为特点的配件来说，都是灾难。
长期的颠簸导致一开始错误固定的显卡、电源、主板出现了一定的问题，具体请参考有关细节
在2022年的寒假，终于忍受不了的我选择打翻重来，换掉机箱，重新组装。
新机箱先马趣造I&amp;rsquo;m 其实是一个MATX机箱，经过我并不严格的参数比对后认为，新机箱仍能放进行李箱里，便舍弃了itx方案，将配件拆下后放进了如下图所示的新机箱，盖上玻璃侧板后，颜值比照片高很多，可惜由于是itx主板加sfx电源，有大量空间被浪费，失去了原先酷鱼G5 Plus 满满当当分量十足的感觉。
旧机箱挂在闲鱼上一个小时便成功卖出，应该是带了显卡延长线卖的又十分便宜的原因，想不到今年装机市场还是如此景气。
 装好后好景不长，又双叒叕碰上了正常开机无显示信号的问题，经排查发现是显卡接触不良造成，正是过去错误安装加上长途运输时未拔显卡导致pcb板变形，两侧受力不均造成，积重难返！
随后拆机，松显卡固定螺丝并给显卡电源线绑了个扎线带，提供一个向下侧拉扯的力，一时半会能正常使用，但并非是一个长久之计，若非显卡价格严重虚高，可能已经出了换张亮机卡了，早已过了爱折腾的时候，只祈求稳定能用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的2021</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>刚刚感慨万分的敲上了 2021-12-31，以后再少有打2021的机会了，这一年还有七分钟就结束了。
从若干年前我就开始伤春悲秋了，写年终总结却时断时续，当时觉得总结纯属抒发情感矫揉造作，现在回想再看真是意义非凡。
今年算较为成功的一年了，和2020年的颓废相比，春节后算是一帆风顺，军训开始迅速减了肥，从宝岛新村 跑去了海口，熟练了蛙泳，爱上了游泳，趁着疫情几近销声匿迹，去了广州，青岛，重庆，厦门，文昌，珠海，深圳；见了哥们，泡了妹妹，看过火箭，找了对象，打过比赛，有了工位，领了工资，有了目标与方向，摄影水平突飞猛进，年末搞搞学习，累过，爱过，热烈过，坦然过，内卷过，躺平过，一无所成过，手无足措过，心满意足了。
2022年，加油！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超脱 Detachment</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/%E8%B6%85%E8%84%B1-detachment/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/%E8%B6%85%E8%84%B1-detachment/</guid>
      <description> 要无心太容易了，在乎才需要勇气。
It&amp;rsquo;s so easy to be careless. It takes courage to take care.
 最近几天断断续续地，基本看完了电影超脱 Detachment
 有人觉得我们能改变一些事情，有时当我们醒来，才知道我们也力不能及。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坏事成吨</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/%E5%9D%8F%E4%BA%8B%E6%88%90%E5%90%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/%E5%9D%8F%E4%BA%8B%E6%88%90%E5%90%A8/</guid>
      <description>早上早八时圆通给我发了取件码，下了课9:30我就先把车找了个充电桩充上电，去拿快递，到了跟我说没到点，十点才能拿。。那你取件码发的倒他妈很勤啊，十点能拿你九点发什么取件码。刚走没两步收到消息说之前干的采集考研考生信息的工资到账了，我一查，果然没有，又屁颠屁颠跑去行政楼要钱，走到一半，转头一想，运气这么差，不会丫的充电头也让人拔了吧……一低头，我去
去你妈的，真几把会拔，五个都是绿灯就我一个红灯你拔我的？敢情这是碰上红绿色盲了？
咱也不是啥有素质的人，转头就走回去给他拔了，呵呵，正好是第三节上课的点，白停一上午，叫你丫眼瞎。
好事是不是成双来我不清楚，坏事确实会抱团来搞你。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有关细节✒️</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%BB%86%E8%8A%82/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%BB%86%E8%8A%82/</guid>
      <description>昨天晚上罕见的早睡，在床上困意十足地同生物钟作斗争时，不幸的想起了纠结的一些事情：要不要给台式机换个机箱？继续换itx A4机箱，还是换一个开放式机箱？再换itx有必要吗？换开放式机箱能装好/带走吗？……诸如此类。
我现在的台式机有点问题，若受到颠簸后会电平不稳，开机不亮屏，反复自启至无法开机，放置至少一天半天后才可恢复，这种问题如此奇葩以至于网上甚至少有相关问题。或许是它不适应海南潮湿的天气，或许是全铝合金的机箱接地漏电，当然，更或许是我当初装机时少拧了一个位置妖娆的电源螺丝……即使后来痛苦地补上了，但是损害已经造成，长期的漏电导致我本就不靠谱的RX580 2048sp显卡和450w sfx电源产生了或多或少的损害，现在的电脑之于我已经是一尊大爷，每次只能请他帮我一点微不足道的小忙。
睡前也是一段贤者时间，我再一次开始反省自己的过往。2020年暑假，我帮一位同学组装他的新电脑时（我只是在旁边起一个Readme.md的作用）主板某处螺丝孔位不对，我和他起了一点争执，我以我多年装机经验认为把有洞的螺丝拧上起个固定作用即可，没有必要全部拧上，他则认为应当精益求精，注重细节，坚持把主板拆下来重新布局铜柱。当然，他是对的，我多年的、不注重细节的装机经验，只是现在在我入睡前折磨着我。
不仅仅如此。
20年也是我高考的日子，一直让我耿耿于怀的30分，让我从末流985到末流211的30分。我现在可以以过来人的身份说高考不那么重要，未来还他妈有很多很多的机会……是啊，可是这个机会失去了，那个疫情在家期间每天拼命学习，模拟考真的弯道超车的我的努力付诸东流了，这和我磕磕绊绊的电脑一样，也是因为没有细节。
一年过去了，当我的女朋友告诉我她是因为我对细节的注重才注意到我时，我却觉得是莫大的讽刺。那也许只是我对细枝末节强迫症般的追求和蹩脚的脑细胞进程调度产生的错觉，我并没有真正做到注重细节，骨子里还是一个粗心大意丢三落四的人。
这篇文章似乎并不该被我传到博客里，写完才发现这些其实应该是我日记里写的东西……
是啊，我还有个日记本，插在我的书架里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows11体验报告：你可以永远相信微软的审美</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/windows11/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/windows11/</guid>
      <description>前言 Windows11从dev版本进入beta版本后，我便决定加入预览者大军，亲眼看看号称Windows10是最后一版Windows之后的微软搞出了怎样一个套壳系统。
配置  Intel I5 9400F/RX580 2048SP/16G/256G SATA SSD+512G NVME SSD
 安装   安装Windows11，首先要确定设备是否开启了TPM2.0。
Win+R 输入tpm.msc，若显示TPM已就绪，可以使用，则已开启TPM2.0。若未开启，可进入主板BIOS界面，在高级选项卡中，Intel 芯片组找PTT设置为enable，AMD芯片组找AMD ftpm设置为enable即可，具体教程可搜索XX主板开启TPM2.0，文章不再赘述。
  开启TPM2.0 后，基于微软官方已给出了预览计划提前升级安装的方案，不必再进行全新安装。故进入设置-Windows更新-Windows预览体验计划，加入beta版本预览体验后，重启，再次进入Windows更新，即可获得Windows11 beta版。  使用报告   界面很惊艳，特别像Ubuntu和MAC风（趋势，趋势，不是抄袭）
  任务栏全部居中，和我之前用Windows10时用FalconX更改的一致，偏向于Mac系统的dock栏方向。
  全新的UI、开机声音、交互音效。
  暂未遇到应用兼容性问题，果真是Windows10套壳#滑稽
  右键菜单加入了在Windows终端中打开命令，向Linux系统靠拢。复制粘贴剪切命令变成了小图标，右键菜单部分非系统命令被折叠，如压缩解压文件命令，十分不便，正在养成用Shift+F10命令直接展开菜单的习惯。目前网上也有提供regedit改回原菜单的方法。
  设计语言不统一，这个主要是应用的锅，还没有进行Windows11适配，导致圆角和直角并存，群魔乱舞。很有意思的一点是窗口占满全屏或贴边后会从圆角变为直角。
  WSL和Windows终端的配合体验极佳。最新版的WSL2支持GPU，允许直接在Windows系统运行基于Linux的图形界面，如上图运行着基于Ubuntu的Chrome 64。Windows11现在已经可以直接在应用商店安装运行少数Android应用了，只是目前国内应用发行商适配极少。果然，Windows11才是Linux最好的发行版，实锤了。
  开始菜单安卓化，取消了磁贴，应用一屏放不下，且个性化空间较小，十分类似安卓的抽屉。
  应用商店可用性比以前大大提高，更加人性化，下载安装速度加快，不再是花架子了。 Windows defender用原来组策略修改的方法关不掉了…… DefenderControl也只是关的了一时，这对满电脑后门脚本修改器破解补丁的我造成了很大的困扰。  BUG  资源管理器经常出现莫名的卡顿，具体表现为鼠标操作缓慢，文件拖拽迟缓，鼠标错位/出现两个鼠标指针 圆角直角同时存在，设计语言不统一。  我在两天的使用过程中，暂未碰到网友反映的游戏掉帧、SSD速度变慢、系统内存占用高的问题，考虑到以上原因切实存在，以及有人说AMD CPU存在性能变差的问题，建议等待正式版再行更新。
参考  [1] Cnbeta [2] 知乎-三无小号  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
