<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Idea on Console.makeHappy(_1ming)</title>
    <link>https://shenyiming.life/tags/idea/</link>
    <description>Recent content in Idea on Console.makeHappy(_1ming)</description>
    <image>
      <url>https://shenyiming.life/android-chrome-512x512.png</url>
      <link>https://shenyiming.life/android-chrome-512x512.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shenyiming.life/tags/idea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>⛴逆水行舟，不进则退</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/%E9%80%86%E6%B0%B4%E8%A1%8C%E8%88%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/%E9%80%86%E6%B0%B4%E8%A1%8C%E8%88%9F/</guid>
      <description>大年初二，给大伙拜个晚年，虎虎生威。
晚上和许久未曾联系的高中同学聊了几句，他和我学了相同的专业。他问了我建站方面的问题，域名解析服务器搭建皆已完成，问起情况也都对答入流。我自诩捣鼓web前后端方面的东西很早，在我们还未进入高中一轮复习的时候我就用国外vps+lnmp成功搭好了第一个wordpress网站，而当时的他并未踏足这个领域些许。我确信大学的科班是不会这么早教这些东西的，看来我们没有什么不同，面向搜索引擎式的学习都能进步飞快，自己所谓的comfort zone 也能很快被被人所涉猎掌握。他能学会我在高中时了解的东西，可我现在还能弥补高中时留下的坑吗？我这种打个信息差的拆东墙补西墙式学习，并没有让现在的自己立于任何不败之地，反而更有可能躺在自己所谓的舒适圈里混吃等死。
刚刚在日常搜索hugo问题时再次访问了各种大佬的博客，我最喜欢的是点开他们的about页面浏览他们的概括好的前半程。他们有的是还在读高三的学生却已经把前端html/css玩的十分溜道，我认识的同龄人中最聪明的也不及他的高度（在这方面），更多的是已经在BAT大厂上班的职工，并非出自什么名校，写出自己大学的也有双非一本和末流211，其中却有人早在在校时就编写无数APP，拿到一个学校的电费API接口就能用一上午写出带ui的跨平台查询程序甚至维护至今造福后人。
我在我自以为擅长的领域都已被全面碾压，21岁时就已经进入了中年危机，不愧是满头白发呀。
现在的学习能力在我整个人生中应该也算高点，却已有学海无涯永无止境之感，到40岁后是否还有任何精力去踏足未知的领域呢？这是个未知数，也是个定数。
还是那句话，趁年轻，抓紧时间搞搞吧，我再不安分的内心恐怕也会让岁月彻底磨平。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>积重难返</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/%E8%A3%85%E6%9C%BA%E5%90%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/%E8%A3%85%E6%9C%BA%E5%90%A7/</guid>
      <description>更换机箱-更换电脑 上图是我组装过的第六台电脑，是一台ITX，也是真正属于我的第一台电脑。
这是一个空间利用率极高的A4机箱，对于2020年浮躁的我来说，能塞好点亮，就是任务完成，并未作长远考虑，这对于后来一年两次往返2000km+的两地的我和以性价比高为特点的配件来说，都是灾难。
长期的颠簸导致一开始错误固定的显卡、电源、主板出现了一定的问题，具体请参考有关细节
在2022年的寒假，终于忍受不了的我选择打翻重来，换掉机箱，重新组装。
新机箱先马趣造I&amp;rsquo;m 其实是一个MATX机箱，经过我并不严格的参数比对后认为，新机箱仍能放进行李箱里，便舍弃了itx方案，将配件拆下后放进了如下图所示的新机箱，盖上玻璃侧板后，颜值比照片高很多，可惜由于是itx主板加sfx电源，有大量空间被浪费，失去了原先酷鱼G5 Plus 满满当当分量十足的感觉。
旧机箱挂在闲鱼上一个小时便成功卖出，应该是带了显卡延长线卖的又十分便宜的原因，想不到今年装机市场还是如此景气。
 装好后好景不长，又双叒叕碰上了正常开机无显示信号的问题，经排查发现是显卡接触不良造成，正是过去错误安装加上长途运输时未拔显卡导致pcb板变形，两侧受力不均造成，积重难返！
随后拆机，松显卡固定螺丝并给显卡电源线绑了个扎线带，提供一个向下侧拉扯的力，一时半会能正常使用，但并非是一个长久之计，若非显卡价格严重虚高，可能已经出了换张亮机卡了，早已过了爱折腾的时候，只祈求稳定能用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的2021</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>刚刚感慨万分的敲上了 2021-12-31，以后再少有打2021的机会了，这一年还有七分钟就结束了。
从若干年前我就开始伤春悲秋了，写年终总结却时断时续，当时觉得总结纯属抒发情感矫揉造作，现在回想再看真是意义非凡。
今年算较为成功的一年了，和2020年的颓废相比，春节后算是一帆风顺，军训开始迅速减了肥，从宝岛新村 跑去了海口，熟练了蛙泳，爱上了游泳，趁着疫情几近销声匿迹，去了广州，青岛，重庆，厦门，文昌，珠海，深圳；见了哥们，泡了妹妹，看过火箭，找了对象，打过比赛，有了工位，领了工资，有了目标与方向，摄影水平突飞猛进，年末搞搞学习，累过，爱过，热烈过，坦然过，内卷过，躺平过，一无所成过，手无足措过，心满意足了。
2022年，加油！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>早起可能是有意义的</title>
      <link>https://shenyiming.life/post/%E6%97%A9%E8%B5%B7%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shenyiming.life/post/%E6%97%A9%E8%B5%B7%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>到期末复习周了，天天自由自在9:00以后起床，想睡多久睡多久，终于摆脱了沙雕的一天只有一节课，一节7:40起床的架构型排课了……
但随着每天晚起，发现中午到点睡不着，睡不好，虽然我告诉自己在床上闭眼呼吸就算睡着，可下午身体还是不听指挥，头昏脑涨，全然没有一觉睡醒后的改天换地之感……
看来啊，想要保持高效率的一天，早起一点还是有必要的，这个早起未必是起多早，总而言之不能是自然醒。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
